【求領養】澳門逾600隻格力犬待領養 港人出手收留

澳門逸園賽狗場結束營業，狗會於今年7月21日前要遷離，如何安置600多隻格力犬成為焦點。狗會近日與澳門本地動物組織及機構協辦領養，但有指反應不太理想，澳門逸園及民政總署今日再舉辦格力犬領養日，為退役的格力狗尋找收養家庭，吸引不少香港愛護動物人士到場。

今次澳門退役格力犬隻領養計劃，吸引逾百名港澳愛犬人士即場選擇退役犬。有澳門居民與男友即場帶走退役犬回家。她說，有狗會朋友向她推介其中一隻格力犬。

格力犬是一種以速度見稱的狗隻，當遇見獵物便會以驚人速度追捕。一般人會將格力犬誤解成兇惡品種。但資料顯示，格力犬性格溫和友善，只是體型較大，外國有不少成功領養例子。香港犬隻行為顧問周學政昨特別到澳門了解領養情況，他強調領養是一生一世，特別是退役格力犬經過多年競賽，領養前要留意犬隻有沒有傷患或皮膚病。

港人曾小姐帶同展示牌，呼籲在場人士關注格力犬的命運。她指逸園狗關閉後，600多隻格力犬有可能被送到中國或越南，實在令人憂慮。澳門逸園賽狗會在場負責人接受傳媒訪問時說，逸園狗場關閉後，600多隻格力伏不會送去人道毁滅，但沒解釋如何決定這些格力犬的命運。
港人王先生即場領養了一隻格力犬，暫時須寄養在澳門的寵物店，有待向香港漁護署申請運返香港，並須完成隔離檢疫程序。他說，個人不主張賽狗，能力有限只能領養一隻回家。

現場工作人員表示，今次港人領養反應熱烈，但據她了解，香港漁護署狗房或已爆滿，料今年年底才能再收容隔離觀察的領養狗隻，逸園暫只能為香港領養狗主保留狗隻在逸園狗房至7月，之後狗主要自行付費租用澳門寵物店，待漁護署狗房有位才能運到香港。工作人員又指，今日是最後一天同樂日，之後如想領養，可直接與逸園聯絡，但不能如今日般自由選擇，只能隨機獲分配狗隻，靠相片去決定是否領養。

有冇巴絲打算領養返隻?

當日唔係有個女人話會養咩
咁快就吹完水啦

今日都領養左隻

認真

係

個程度繁唔繁複？

算係快 大部分時間係同佢地玩 暫時寄養係澳門親戚到

雞婆黎架

會唔會揀隻特別乖？我見片入面好多都好乖任人摸

其實全部都好乖 聽職員講佢地由細訓練到大
服從性好高

拎去廣西

留名等睇賭王四太找數

澳門狗場被迫遷
霸氣四太：我梁安琪全部養晒！

真係想養，請問需要點做？

格力犬冇乜肉食

打去狗會問下～

成班傻閪幫澳門抹屎

正賣港賊

推!!澳門狗正仆街

班狗主做咩唔養呀

咩四太，人哋係梁議員啊蘋果日報

好慘

佢地出到街係咁跑 點撚樣追

推post!
1/7仲有一場領養日

澳門狗次能次搞d蘇州屎出黎都要香港人執手尾
唔係辦法